
# Panorama des widgets Gitribute

Gitribute n'est pas un widget à proprement parler, c'est une **collection de widgets**.

Nous développons différents widgets que vous pouvez ensuite inclure _ad libidum_ dans vos propres sites web.

Chaque widget a ses propres particularités, et peut être utilisé indépendamment ou conjointement avec d'autres.

Certains widgets se spécialisent dans l'affichage de données hébergées sur Github ou Gitlab, un autre dans la visualisation de multiples fichiers en même temps, d'autres dans la visualisation de données provenant de wiki...

Notre [feuille de route](/software) dessine nos intentions pour les prochains cycles de développement. Nous prévoyons de développer un ou plusieurs widgets servant à :

- visualiser des tables sous formes de graphiques (dataviz) ;
- aider des curateurs de données dans leur tri de contributions (les _merge requests_) ;
- afficher une cartographie à partir de données tabulaires ; 
- ...l'imagination (et le temps, et l'argent) est la limite.

Maintenant que nous vous avons présenté des idées de widgets que nous pourrions développer voyons ceux qui existent déjà dans la collection des wdgets Gitribute.
